（2017年3月上旬）香港先後受乾燥東北季候風及潮濕偏東氣流影響

氣象討論：2017年3月上旬
此帖文討論期：2017年3月1日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
<ins>◤溫度術語</ins>
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
<ins>◤參考網頁</ins>
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ 香港天文台電腦預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統分佈
氣象台專頁正式登場
我們自2008年起發表氣象帖。現在，一個屬於巴打絲打們的天氣專頁正式登場！我們以淺白易明的方式介紹氣象，讓您享受認識氣象箇中的樂趣。氣象不再沉悶空泛。
本專頁旨在為大家提供氣象相關的資訊，其中包括一些氣象小資料、即時的天氣及風暴等消息。設立的主要目的，是為了讓比較忙碌的巴打絲打們，即使沒時間或沒留意到高登氣象帖，都可透過另一個渠道獲得我們的氣象資訊。
請巴打絲打們到專頁讚好以示對我們支持及鼓勵

新post留名，好奇3月仲有無機會可以凍多一次

我都想有呀

應該無咩機會啦

毒霧

今日d空氣差到

有無咩原因

吹西北風，風速唔強

lm

【天氣簡報】乾燥的東北季候風會在未來一兩天繼續為華南帶來普遍晴朗的天氣。

預料一股潮濕的偏東氣流會在週末及下週初逐漸影響廣東沿岸，該區雲量增多及有霧。

呢劑好乾，但若果靠輻冷令濕度上升既話，氣溫可以低至接近寒冷水平，所以現時新界市區溫差相當大

大西北14-17%

【天氣簡報】乾燥的東北季候風會在未來一兩天繼續為華南帶來普遍晴朗的天氣。
預料一股潮濕的偏東氣流會在週末及下週初逐漸影響廣東沿岸，該區雲量增多及有霧。

新界地區輻冷明顯，部份地區近寒冷水平

奇怪，3月3日下午，本港大部分地區相對濕度跌至50%或以下
點解天文台唔發出紅色火災危險警告信號？

【天氣簡報】受一股潮濕的偏東氣流影響，未來數天廣東沿岸雲 量增多，漸轉潮濕及有霧。而東北季候風會在下週 中期增強，並為華南帶來稍涼的天氣。
由於本官將於2017年3月4日及5日出席外勤事務，3月4日及5日的天氣預測影像發佈將會暫停，不便之處，敬請原諒！

好問題，留名待答案

之前已經問過唔止1次，我都R晒頭，完全係一個大交合唔重視嘅警告， 上次山火一開始 就係未發紅色火災警告

火災危險警告香港人都唔重視啦

唔係只係睇天氣濕度 風勢
睇埋草木乾燥情況(漁農署負責）

95%人表示紅色火災危險警告生效關我咩事

同黑球一樣都係被人無視

今晚要快啲洗衫晾埋
聽日開始天花，牆同走廊會出水，仲要起碼成個星期

星期二都變返乾啦喎
不過再之後又濕過

星期二做咩變左涼既

乾都仲有8,90喎

到宜家都唔係好濕咋wor

新人留名學野

話時話市長同赤係咪唔過黎

赤赤一早開左ac 不過就唔出聲

搞錯，做乜做CD-ROM

聽日轉左微雨icon

由於雨勢比預期大，氣溫下調

馬爾他地標因惡劣天氣倒塌

世界從此失去一個景點

咩事? 打風

差唔多，不過唔係tc
風速達烈風程度

下星期四

係囉，呢幾日仲好乾爽

聽日開始出水

想問下 其實所謂既 黑球 常唔常有？

強烈季候風信號
搜索日期 : [201203 - 201703]
記錄總數 : [110]

5年有110次, 1年有22次
都唔算少見